{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_095860",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "의성 탑리리 오층석탑"
    },
    "text": "1962年12月20日、この石塔は国宝に指定されました。この石塔は高さ9.6m、基壇幅4.5mです。部分的に塔手法を使用しながらも木造建築様式を見せてくれます。基壇には14議席となった断層、地台石の上に24議席と石を構成しています。サウスには宇宙と各面2週間のテンジュカ別席になっており、建築気団の姿を見せてくれます。ガプソクは8議席で覆われていて、その上にはグェイムドルが置かれています。チョチュンオーキシンには木造建築様式に似た大きな柱頭をのせて、エクバングヮヒョンバンが家具なりました。特徴は基壇構造と、屋蓋石上下面で塔の様式を閲覧することができて、基壇とチョチュンオーキシンの鋳型で木造建築の様式を閲覧することができる点です。これはこの石塔の前に、木塔と塔があったという根拠となります。この石塔は慶州(キョンジュ)の芬皇寺(ふんこうじ)のボセン石塔とともに統一新羅電気の石塔様式を研究するうえで貴重な資料です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石塔はいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この石塔は1962年12月20日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この石塔の高さは9.6mです。"
        },
        {
            "question": "この石塔の基壇幅はどのくらいですか？",
            "answer": "この石塔の基壇幅は4.5mです。"
        },
        {
            "question": "この石塔の建築様式はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この石塔は部分的に塔手法を使用しながらも木造建築様式を示しています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の基壇には何議席の断層がありますか？",
            "answer": "この石塔の基壇には14議席の断層があります。"
        },
        {
            "question": "この石塔の基壇の上には何議席の石が構成されていますか？",
            "answer": "この石塔の基壇の上には24議席の石が構成されています。"
        },
        {
            "question": "この石塔のサウスには何がありますか？",
            "answer": "この石塔のサウスには宇宙と各面2週間のテンジュカ別席があります。"
        },
        {
            "question": "この石塔のガプソクに何が置かれていますか？",
            "answer": "この石塔のガプソクにはグェイムドルが置かれています。"
        },
        {
            "question": "チョチュンオーキシンには何がのせられていますか？",
            "answer": "チョチュンオーキシンには木造建築様式に似た大きな柱頭がのせられています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "この石塔の特徴的な点は基壇構造と、屋蓋石上下面で塔の様式を閲覧することができ、基壇とチョチュンオーキシンの鋳型で木造建築の様式を閲覧することができることです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 299,
        "QA": 383
    }
}